廣播處長下令禁港台直播陳浩天演講 防宣揚港獨訊息

【封殺港獨】廣播處長下令禁港台直播陳浩天演講 防宣揚港獨訊息

外國記者會（FCC）下周二邀請香港民族黨召集人陳浩天進行午餐演講，事件引來內地和建制派連日來不斷抨擊，但FCC企硬如期舉行。《蘋果》接獲消息，指港台高層今天開會討論有關陳浩天到FCC的演說安排，早前獲續約剛開始新任期的廣播處長梁家榮即日向新聞部下達命令，表明當日不可直播陳浩天的FCC演講，席間明言不可讓陳浩天有平台講港獨。據了解，席間有人反對梁家榮的建議，引述梁當時回應"you can blame on me"。陳浩天批評梁家榮打壓新聞自由。
FCC今日向傳媒發出通知，指當日容許每間傳媒派出一人採訪，同時會在FCC Facebook進行直播。據知演講會反應極佳，名額已滿，此演講除了令FCC連日遭身兼全國政協副主席的梁振英威嚇，甚至令港台扯進漩渦，近日立法會議員馬逢國曾重提港台節目《城市論壇》亦曾提供平台供陳浩天發言。

港台機構傳訊組總監伍曼儀回覆《蘋果》查詢時證實，港台今日召開例行編審會議，有同事提及陳浩天將於FCC演講，在席的廣播處長梁家榮作出「提示」，指港台作為公營廣播機構，不可以提供平台予任何人士宣傳港獨，並指若陳浩天在FCC的演講內容提及港獨，不可進行直播或轉播。

伍指，目前未明確陳浩天的具體演講內容，「到底（陳）講乜，大家未有，但好大機會都係講港獨」，她強調有關做法「唔係人嘅問題，係港獨嘅問題」，又再三強調港獨違法，而港台作為公營廣播機構，不應提供平台宣傳港獨，並指與會者都明白有關準則，而與會者涉及各部組編審人員，故未有特意另外發出書面指示。

至於早前《城市論壇》邀請陳浩天作嘉賓，節目同樣是直播節目，伍解釋指，當時的論題是針對有一個政黨被取締，「嗰日係用呢個point講」，而非講論港獨。

陳浩天接受《蘋果》查詢認為，梁家榮下達有關命令是打壓新聞自由，認為大眾和國際社會對他演講的內容有知情權，應否直播是取決於新聞價值。他又指，港台即使是公營廣播機構，也應以中立方式作出報道，又指文明社會應容許不同的意見討論，若然他的言行違法，應交法庭處理，而非禁止直播其演講。陳浩天今晚在Facebook發文，指近日與家人每日都受到跟蹤及滋擾，「此乃中國政府及香港政府恐嚇同逼害嘅手段」，但明言在此壓力下，為了自由及尊嚴，堅持應邀到FCC演說。

港台節目製作人員工會發聲明指，據了解，梁家榮於今早的例行編輯會議上，被問到會否直播陳浩天演講時稱：「RTHK should not be used to advocate Hong Kong independence（港台不應被用作宣揚港獨）」，並下令不作直播，只是可以錄影及必須剪輯。

工會認為陳浩天到外國記者會演講一事「連日來備受各大本地及國際傳媒關注，新聞價值不言而喻」，而且活動不單止有陳的演講，亦有答問環節，「呈現即時互動，對公眾立體了解事態、保障公眾知情權，有重要影響」。

工會亦提出，按《香港電台約章》，即使梁作為港台總編輯可作最終決定，但作為公營廣播機構的港台「應提供開放平台，以不畏懼和不偏私方式交流意見」，認為梁今次一違常態、一鎚定音，「已對同事構成壓力，有干預新聞自由之虞」。再者早前有傳中聯辦提示封殺時事評論員劉銳紹事件，要求梁澄清是否有「特別名單」，不歡迎個別人士透過港台表達意見及作差別對待。

大家預備rthk會斷章取義spin成件事

成件事，政府越黎越膠

好似翻左大陸

梁家榮不嬲都係食屎狗

連登應該protrait到香港無晒言論自由
快d叫鬼佬離開
等香港生產力下降

政府話你違法就違法